有冇JRE諗住收皮 想入2A3O的入黎

唔計Prof grade/準Prof grade, 因為真係太難考 分分鐘仲難考過EO。
其實仲有一大堆2A3O/sub-degree位都唔錯 難度比JRE易好多添呢D位最高都上到pt 49/D2-D3位 (已經過十二萬)
一般分一到二級 二級條尾到pt27左右 (~5萬)
幾年到十幾年再升多一級就到pt33
除非成世鳩下鳩下一般都去到pt 33 (即6萬7)

做公務員的好處之前的post已講左 就唔講了
講下幾個收得比較多人的post:

1.民政聯絡主任 (Liaison officer)
有活動助理/社區幹事幫手
帶活動/programme 或 同區議區/市民/組織打交道
帶活動的分分鐘自己可以玩埋一份
鐘意outgoing 口交的人士首選
3年請一次 應該下年年頭請人 都之前估計的一樣 開始請人

2. 地政地政主政 (LE)
就算你得罪上司下屬市民區議員omb記官商鄉黑咩都好
只要你唔犯法就無敵 成世唔升條尾都去到pt33
下面有LI幫下手 做文件野比較多 要面對鄉黑
而且workload都算大
要有車牌先考到

3. 郵務監督 (ACP)
呢個會做marketing 做下分柝 管理下面班PO同郵差
不過近年郵政瘋狂蝕錢係咁比人捽 要有心理準備

4. 房事主任 (Housing officer)
每年請得最多的2A3O位 一次請成百幾二百位
宜家大把屋村公屋落成 對人手需求算好高
聽聞政府黎緊有物管注冊 HO會傾向請返呢D人
鳩下鳩下都入到咁濟 睇位 有D屋村D人純樸d就好做
要求都冇咁嚴格 fg都請 (同科有3個舊年入左去做)

5.社會保障主任 (SSO)
呢個鐘意請文科社科人 最好係ngo到做過下有D經驗先報
好少可就咁請fg

宜家請緊衛生督察 (HI)
要讀環境/食物的人先入到
食環狗 但唔係捉阿婆果隻 捉阿婆的係AHCO人工max先等於HI starting
呢份工一開始落環境衛生section 多數做食群牌照投訢多
睇位 有D位好撚辛苦 有D好好做.
要讀2年書一路做野 pass再加一年service就升一級到pt29 (即~4年到)
屋企人做左幾年太辛苦連中幾個伏位 quit撚左 自扣一皮出黎做 (宜家搵得仲多)

食環狗仲有2個鐘 報到就報啦 報唔到就

知連登仔難招呼 送埋LINK比你

你呀哥都唔揀做hi，仲叫人做

聯絡主任 岩岩今日請

拯救班成世都過唔到5皮的Sci人
逃生門已開 鳩下鳩下
4年後有25 8年都有pt29 即5皮7仲想點

女友dream job
第一時間幫佢報左

老實講呢呢啲位大報分都好惡做

出面大把惡做多一倍但人工低一半的

好多2a3o位都係請n仔同睇相關經驗先 外人/fg都唔易入

衛生督察degree唔係佢果d科得唔得?

至少HO 食環狗 同 Liaison officer唔係。
一大堆fg或irrelevant工作經驗都入到去

唔係sci or engineering 讀過env health food 相關科目都可以收皮

HO暗盤係一年物管經驗 冇得走雞

多謝樓主，非常非常非常之好既post, 再次多謝你先

hi 2 唔係咁易入 有d 位好惡做 加上太多人唔中意食環 係咪都鬧左先申請請諗清楚

樓主先話佢上年識三個 fg 入到點計

現職？

lm

知道內部野咁啦 雖然係做市民投訴，但家下d人係咪都搵左議員投訴 由議員施壓落黎 但d 議員跟本唔係識太多野 搞到班hi 勁大壓力

想問聯絡主任係咪請得好少人？

好撚同意 利伸現職 好多議員乜7都唔識，純粹係咁send信扮有做野拎選票

3年請一次 最少幾十人啦

以前得 宜家個個有張沙紙
暗盤實要hd asso or above

咪聽香討9up mode
咩要幾多xyz經驗 又要master咩春
ho 一年請幾百個 暗盤要一年物管 又要degree 又要紀律部隊執法經驗
我怕黎筆試都唔使考

樓主自己有冇報？

佢本身officer grade 架
成日吹奏架啦

其實如果11月開始返緊工
應唔應該喺申請嗰度寫自己返緊工？
驚人哋覺得我好jumpy 唔俾面試我

利申 垃圾三大社科 做緊ngo post

屌你
講哂出黎我仲洗考既

寫到去招聘日開始果日為止

比多d巴絲知道下。。尤其是乞食科的

身在福中不知福！

公務員係最後逃生門！

連登見到大學生係私人工做12k 文員，admin ...
仲要番6日，努力考政府工啦。

n展狗留名

返工居然嫌悶， 日日多野做要OT好未

話左港人奴性重 悠悠下過一日又唔好
辣殺

唔知成日諗有咩分加。大家都係做緊出面的工作
一般黎講如果你份工同報果份政府職能有關 咁你in時咪多d野講到 易d中point

Lo chur到on9都去做

都係果句 分清因果 唔係因為政府工作鐘意請三大 而係因為三大grad語言能力通常比較高 。。如果你有呢份語言能力 你top up都可以入到

辛苦d人仲唔走
3年先請一次 有幾多人頂唔順走啊…
咁都叫辛苦 打私人工應該暴斃左

push

2a3o? lo ho?
咩來的，中文可以

知唔知18年畢業報唔報得？

讀緊某大文科

第時搵唔到教席就去考下政府工算

我幫你頂左呢d西工佢

識個LO 係做N 仔上

即係我照寫我番緊工？

Lm

LO 都話CHUR
on9 好多LO見佢返成日吹水淘寶
跟住就走人
係選舉或者做互委會改選先麻煩少少

其實冇所謂
錯左佢頂多幫你更正 你到時扮唔知

。
係chur架。。大伏黎 大家千奇唔好入
唔好同我女朋友爭pls

但我之前申
相關degree & exp. 但連筆試也沒有

連登舊登香土班廢柴成日話有暗盤
每次開新PO都話其實比N仔上
個PO做樣
你老尾唔講以為你每個PO都做過添

我夠話做政府司機無比人抄過牛肉乾先係暗盤
成班on9

呢種情況好多時 因為你交唔齊野/交錯野/唔夠郵費 出事。。
要打去問問。

暗就有的。。但成日誇張
又要呢樣又要果樣。。
2a3o 頂多咪用數學 或高d學歷asso high dip去sort下。
吹到要碩士紀錄部隊又要物管經驗 仲難考過jre

個LO2 可以點準備

其實2a3o stand for 咩

試過連張回郵receipt也沒有

仲有康文署個個咩咩經理

咁即係唔關人地有冇比筆試機會你
最基本回郵都冇

咁唔好想像關人地D暗盤事

寄文件, 最穩陣係去郵局旁重
唔好以為貼1,2張郵票就夠錢

未grad 但得返最後一個sem申唔申請得 可唔可以當大學學位

2a3o下面班f5位大部份都係degree holder
你覺得自己夠唔夠quali帶呢班人

地政主任知唔知請幾多個？
上個月筆試完棍快d知消息

地政主任係唔係一年請一次人
我見佢啱啱9月先截咗止

FG 做緊物管 等緊HO請人

我都想知

HO大約幾時請人

讀engineer 可以申請咩
英文有啲差

讀engineer

差不多啦
呢幾年係一年請一次到

讀engineer
如果考Ws2升上去好點定LO2呢個位好？

讀n展最好grad e入黎啦。。
之後考政府ae加好多分
因為in你果個可能就係你上司個fd

ws2啦。。相對relevant d
但有興趣報曬冇壞

宜家年年都請百鳩幾個
預下年年中

留名

謝大大
btw好似唔洗written test

話咁易考到咩
考唔到呢行做乜都係狗 咁就一世
利: 目標完scheme前可以考到officer/eo

下年grad報唔報得依家出果d

報得 cre都係咁報。
話明2a3o 即33222 上得U的基本已經符合

假設我in得成但未grad咁點

已符合入職最低標準
不過你degree果邊就要諗諗 in case你fail左d 科要點先retake到 同埋宜家請 最快都下年6,7月先入職啦

u grad 就咪做ws la

你郵寄申請定網上申請呀？
奉勸大家最穩陣就係網上申請
會即時有電郵回覆收到你嘅申請
有海外學歷就去郵局磅重寄
同埋唔好乜野唔相關文件都寄過去
碌大隻眼睇清楚招聘廣告先

如果申請人數多 有機會會提高篩選嘅門檻

原來地政要人有車牌
柒左無睇清楚就撳掣apply左
明明自己有車牌都無寫落去

連登仔自己廢物
又話XXX要暗盤

睇見你地賴地硬幾好笑

有冇邊份2A3O可以升得快過JRE Officer grade?

以上幾份都好惡做

利申: 做緊其中一份, 識人做過其中兩份

申請二級土地果陣我寄左dse成績表

冇。
Hi食環狗 好似讀完書3,4年到就升。。但長遠都一定係輸比jre officer

但jre有啲好似越黎越慢

4年後帶point走

eo一年請百鳩幾個就真係慢
其他冇咩變 eo同alo2 宜家變左同lv。都係jre最不抵屌的

帶去其他dept只會蝕年資

apply左lo 想問寄左相關學歷文件 收到之後會唔會有回郵confirm？

LE無返一兩年工作經驗都唔洗諗

[/quote]
apply左lo 想問寄左相關學歷文件 收到之後會唔會有回郵confirm？[/quote]

學歷既話 正路黎講唔會

apply左lo 想問寄左相關學歷文件 收到之後會唔會有回郵confirm？[/quote]

學歷既話 正路黎講唔會[/quote]
係學歷個d呀…好驚寄失

又係呀
用公文袋寄CV/ cert副本嗰啲輕嗰啲要兩個幾，重少少嗰啲都要三個幾

貼普通郵票一定被人打回頭

所有2a3o位都先筆試後面試？
自從上班後，好耐冇作文，怕第一圈就肥。

依幾份日都日日可以遲到早走，做野做一個鐘，其他時間都係打機，正

係 番工r水吹
日日串下d aco ca添

話政府工忙都是擾敵。政府唔會ot

而家好多2A3O有written 以前直接interview

如果岩岩番份新工（自己識人介紹去做住先冇合約）
邊有current工既證明

多人申請嘛
相反pc仔 23k
體能降低要求

如果係我,我揀pc仔
政府office一定悶到癲 又多人玩野

放心 其實唔睇筆試的
咁多卷有咩可能逐份改逐份睇
都係睇返AL/DSE成績同大學hon

pc返通頂 1個pt得幾百 一星期返48個鐘 咪搞我

LO 有冇話咩BG先易D 有得in

反擾敵式擾敵

l有另一個post話LO辛苦到仆街

。辛苦d人又唔走既。
如果辛苦 頂唔順d人實走左啦 使鬼3年請一次
同私人公司比 辛苦極有限

ACP伏到爆

邊度蝕錢

有錢賺喎

認真，我同你講政府要ot，你都唔信

根本上就係日日淘寶，打機，睇漫畫

"房事"主任

GF340申請左之後其實係唔係唔洗證明文件
我見佢係話海外取得既學歷/資格先要比文件

唔比你9吹自己係dr.都得啦 比埋transcript 畢業證書啦

有冇現職HO 講解下 做過物管係唔係真係有著數D

有冇巴絲可以講下今年嘅題目？

剩係海外需要寄
本地唔洗 唔好再寄成疊要求以外既野過黎
呢條問題返工日日都答
到真係面試果日都要對正本學歷 9吹博士都冇用

有啲post係要㗎喎
定係你講緊某一個post唔洗

聽到好多人又話要有rental經驗 因為私人物管公司同leasing 做既野好唔同

三大bba 2nd low有無邊個易屌

求穩定過世

yr 3留名

佢都冇講咩post
總之申請時睇清楚招聘廣告要寄乜啦

我如果有job adv以外的資格
寫埋落GF340
咁寄證明文件時洗唔洗寄埋呢堆副本？
驚誤會左寄少左DQ我

ASWO
依家睇清楚先知原來「現正修讀最後一年大學學士學位／碩士學位課程的應屆畢業生也可申請，他們須在申請表格內註明於畢業試後可獲取的資格。」
以為係學歷個度講明係讀社工就得
今次GG，係唔係一定要寫架 咁唔小心應該都唔洗做政府工

係咪一定要有cre pass成績先apply得？
Apply左等佢下次開再考得唔得？

Written 其實考d咩

考聯絡主任係咪要考左cre先？

我報既係衛生督察 (HI)

推到上面果位巴打答

果d唔寄都得optional 到時interview比佢對啦

唔使 屌到有寫話要cre aptest

呢d係最低資格 你連最低到meet唔到。in都廢事比你in. 聽過有人eo 收到offer 但最尾比人肥左科core要defer 就咁玩完

是鬼但啦 咩都報曬 政府工每份都係一個chance 今次唔得 試多幾次 。。
但最易入的officer 應該係ho啦 年年請百鳩幾人。

易入都唔關我事，冇物管經驗。

個個都咁hea，是但啦

舊年同科3個fd夠冇啦 除pt intern外0經驗添 咪照入。。

Written test 可以點樣準備
日日睇英文新聞得唔得
想考Lo 2

都係打去改好似好D
我唔係唔合乎最低資格，只係冇睇清楚YR4去申請要講到明畢業後會有社工牌

HO請人好奇怪 希望我有物管經驗有Interview

jre陣亡者留名

底子問題 可以將勤補拙 。睇多d新聞啦

LO 2 written考咩

Apt test 咋
呢個位都學EO玩作文

上次招聘筆試
中英各500字

無話可說
又考JRE

想請問報左lo2如果有得in的話大約會幾時左右收到通知，同埋係email定電話？因為小弟1月頭有個幾星期唔係香港 ，另外如果數學2左，但u grad會唔會當我唔符合資格？見佢寫要求dse 5科3

上一次唔係要written test?
今次唔使

2A3O都JRE

Ho幾時再請人？上年in完唔知衰咩，有無得check返？
另外LO2 written test有咩tips?

算好啦2a3o d筆試唔使做intepret d data

u grad cover 左5科3 可以高學歴cover 低學歷 除非佢指明 啦 你數學要有5*咁就真係要
請咁多人。多數用email 放心。。同埋最少等多3個月先有通知 唔怕

唔該哂爸打 ，希望入到

邊有得check 唔通board覺得你樣衰 會有一柵叫外表相貌 的比你剔咩

LO II就係做內外聯絡 覆信家常便飯
唔想寫字又hea梗係HO

HO有冇written

佢interpret data就唔係咁既價錢
坦白講, 2A3O位根本唔需要咁叻既人

Source?

。asso/hd都可以cover 2a3o啦
degree 比asso hd更高 點會唔得。。
但小心的係 假設你dse 英文肥左。。你有degree 雖然合符最低要求 但如果佢用英文做 sort。咁就bye bye

LOII 既筆試睇落簡單好多WO
中學程度通識/英文野

有無巴打知考呢d政府工or紀錄部隊..屋企人有馬會紀錄影唔影響 (個人無)

所以我報親2A3O都收皮，in都冇得in
利申：CE AL成績十分垃圾，要靠asso先上得返degree

咁你考好個cre啦 一年兩次。
同埋你睇我個名都知我係走後門狗啦

CRE呢啲基本嘢當年一grad一早搞掂啦

係咪過唔到筆試。。

樓主係asso仔

得罪左你咩？
其實我曾經係ive high D仔

私人狗啱啱放工

幾年前果次LO II過唔到筆試
HO最近果次就冇回音
仲有其他例如HI就因為我係文科底加社科degree，所以諗都唔使諗
語文唔好兼夾讀乞食科係蝕底啲㗎喇

Judicial clerk 點睇
又係話暗盤紀律部隊
但今年第一次有筆試 係咪想吸番啲語文能力高啲既人

筆試都冇

咪成日聽人9吹暗盤啦
係咪都紀錄部隊
係咪都master phd
係咪都幾年相關工作經驗
我寧願信自己廢算

冇呀
差啲唔記得咗呢份添喇

筆試完左

會唔會有零經驗既fg考到LO II

實有架。eo ao都有啦
假設佢唔用工作經驗去sort

Asso仔，你做緊jre officer ?

讀得書多唔=搵得多錢，呢句說話其實係咪用黎形容政府工岩哂？

今日出左safety officer 2
有沒有人諗住沖
係咪背哂咩cap 59,509等等的野就可以

講返先 我係走後門狗
ive hd -> shitty ...
. 曾經係ive 7子成員

係咪真係唔請civil degree

又黎暗盤幾多年工作經驗/學術背景？

我又係civil degree
唔好同我爭

我都係engineering

今日打過去問
聲稱2018grad 都可以去玩
其實呢個有冇暗盤？話要幾多年經驗，等等？

想問下， 民政署EA interview 又會問咩多？

僧多粥少, 有暗盤有咩問題 人地有哂Cert, 又做幾年野捱過, 付出左咁多, 個Interviewer 比佢都好正常, 唔係憑咩請你

呢個Post, 成班LD都會去搶, 你上下Linkedin睇下人地LD Graduates做左4年野, 有咩Qualification先:

BSc(Honours) in Environmental and Occupational Safety & Health
MSc Occupational Hygiene - The University of Manchester

Registered Safety Officer -OSHC
Professional Diploma in Occupational Health and Safety -OSHC
Professional Certificate in Safety Auditing -OSHC

Professional Qualifications:

Professional Member of Hong Kong Occupational Safety and Health Association
Professional Member ofInstitution of Occupational Safety and Health
Professional Member of American Society of Safety Engineers (ASSE)
Award Paper Winner of American Society of Safety Engineers (ASSE) 2016

利申: 行內人

如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理

寫到明啦

講真, 憑咩請個Fresh Grad
LD 同 OSHC 都入唔到, 唔好話SO2
你估鬥背書咩

仲要未計讀PhD果班, 果班都做炮灰多
唔好話BSc Freshgrad

又唔係咁講喎
除非fg係殘疾人士啦

「政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加面試╱筆試。」

只要符合最低入職條件就可直入筆/面試

入到筆試都係比人撚

咁即係完全冇機

oso 反而白紙先係王道 原因唔講了。。

報啦 唔好理咩暗盤。
唔係坐board的 你鬼知佢盤咩春

應該陪跑多
當買個希望
又唔洗錢

郵費 文件影印唔好慳

想整掛號
但又怕麻煩到人，就一下掉落垃圾桶

網上申請未得囉?

要寄學歷

我白紙

外國大學先要

(i) 持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須郵寄修業成績副本及證書副本到下列查詢地址。

香港大學都要
網上申請左
有個網上申請編號
寄信要寫埋個編號

上面寫要
寄左穩陣點

得張dse成績表

他見咩位？
聽落好勁咁

我都係聽呢位巴打講

佢點唔合資格法? 同埋可否講多次係咪本地學歷唔洗寄? thx!

都係Officer grade啦 需要1 d特別經驗既
講真好多冇相關學歷經驗既人都申請
比例仲好多下
反正博個機會嘛 政府工咁荀

巴打你係政府到做？

份份工要求唔同 睇返招聘廣告啦
剛剛睇上面職業安全主任份工又話要寄喎
穩陣啲就寄埋啦

巴打份oso fg考係咪真係陪跑
但人工真係好高

我唔係呢個部門唔知 問返相關巴打啦

睇佢嗰期請你黎係負責啲咩同邊區.
曾經in過有一至兩條情景題,
跟住問自身問題.有中有英
閒話家常咁.希望解答到你

識兩個人做呢份工
一個做過IA, 一個做過PC
可能咁岩姐, 你得個知字

. 上面話又要Dr 又要master又要professional chartership 真係笑左

仲有咩暗盤條件未出
雙食屎學位？

通常要指定某d科的老奉寄埋。
因為招聘組會睇埋你讀過咩科
係咪真係合乎招募要求

如果未畢業咁寄住成績表先?

transcript 一定要寄 反而cert可能後補都ok
我果次係後補

無話要
但係有呢啲人Apply絕對正常 你會覺得Interviewer 請你定請佢地？
仲有，好多IA PC 都有上面果D Quali

最搞笑係勁多個讀完OSHC Pro Dip 都話報
成個香港一年有3千幾個讀完
今星期已經有十幾個Whatsapp 我點In
心諗：砌靚D CV 先啦，Audit log book 都無，點突圍而出呀 睇番前幾年入到呢個Post既CV 全部都唔野小

。呢樣真 見到有個Dr.去做workmen

呢家係請osoii 唔係rso.
osoii 出左名請白紙/冇利益關係的人去train

多數請degree? Hd 有冇機

白紙上次interview 完全唔識答問題 啞哂

HSO會唔會星期六日都要返工
同埋會唔會請女仔

咁恭喜定班freshgrad 先

應該最後都有offer?

連登請人標準係白紙+freshgrad + non msc + 0 qualifications+0 experience

你做緊定坐board?

我做過3.5年升唔到1仔過左O記
但上面班連登freshgrad一睇就知坐board

。係啦係啦
暗盤又 Phd又 master 又professional chartership 先得啦。唔講仲以為osoii係prof grade
可以返香土

係啦係啦, 白紙+freshgrad + non msc + 0 qualifications+0 experience先得啦。

無話係暗盤要求, 但我果班class A total 23個入面無咩邊個係連登仔最buy既0經驗/純新人/乜cert都無

你咁既理解能力上training 堂跟胡記同祥興死撚硬

between, 呢2次written都無考f&iu, 今round考咩其實好易估, 自己睇下陳嘉信年頭係立法會講過對未來LD人才發展既要求你就知佢想今批新人要咩技能

二級土地有回音未?

Online 報左LO 係咪唔洗再郵寄申請書？
我去交證明文件 個staff話個個都交埋application form

你啱

我淨係交左dse cert 無交大學證明 因為未有畢業證書😂
通常幾時出written test ?

上網交左就得啦應該

LO寄嘢淨寄一張cert得唔得
上面有寫咩hon

我諗要連埋公開試成績單

咁唯有影埋

你都係公文袋袋住，寫明LO 申請提交證明文件，Mark番網上申請就OK, appointment section截收到後會排番，到時過左筆試，面試時會check番正本。

問咩

唔關事嘅工作經驗同專業資格填唔填好？
同埋咩工要睇馬會記錄

想問網上交申請書 再郵寄證明文件 會唔會收到通知函？
二級土地同二級勞工寄完 都無收到
抑或系統個email已經當左通知函？

有無人考左地政主任?有消息未???

我勞工都未收到

今晚放工報埋LO先

仲要大學transcript

佢沒話一定要

佢話要成績單同證書，我比左transcript同cert

我打電話問過佢
佢話你可以交/ 唔交

有冇啲咩一定要交其實

仆街原來5點截止
算啦final year engine仔報咗都無乜機會

其實你可以咩都唔交

同一時間報2份得唔得

我聽佢講就話，你自己考慮交唔交大學transcript ，但dse cert就一定要有

transcript

今日返去再寄埋張會考cert 先

吓 我以為成績表=transcript ... 係咪要補交

按照上面有位巴打講 你可以交或者唔交

上面我睇黎睇去都唔係好明佢想表達d 咩
成績表係咪等於transcript or dse/ce+al cert 定使但一樣呀

全部交哂唔好煩

今日招聘職位又係請prof grade

大家唔洗擔心，
最緊要交到Dse/CE/Al cert ，以證明到2A3O。

前兩日交淨係交左transcript + cert 唔醒起要交DSE cert

我唔係唔醒起，而係唔知要交cert

喂,好心啦,你連要求都冇睇清楚就交TRANSCRIPT 又唔俾AL/DSE CERT
其實你有冇心做LO架

八掛一問，咩叫2A3O位？？

出現了

乜尻都寄哂
dse, u transcript

其實人都可以選擇食飯或者唔食飯